% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=dc2a5&id=2N11-2&n=4&d=10&alea=989
% @Source Coopmaths
% @Source 
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{enumerate}
\item Donner si possible, une écriture simplifiée de ${I=]7~;~32]\cup]21~;~22].}$
	\item Donner si possible, une écriture simplifiée de ${I=[9~;~28] \cap [16~;~18].}$
	\item Donner si possible, une écriture simplifiée de ${I=[12~;~31]\cup]19~;~41]}$.\\
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item Donner si possible, une écriture simplifiée de ${I=[5~;~18]\cup[24~;~26]}.$
	
\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=dc2a5&id=2N11-2&n=4&d=10&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
	\end{enumerate}
	$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}




\begin{Solution}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche les réels qui sont dans  $]7~;~32]$ ou bien  $]21;22[$, ou dans les deux.\\On regarde donc la partie de l'intervalle qui est coloriée, soit en bleu, soit en rouge, soit en bleu et rouge :\\On a $]21~;~22]\subset ]7;32]$ donc $I=]7~;~32]$.

\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 3] (2,-0.1)--(9,-0.1);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (5,0.1)--(7,0.1);
	\draw[very thick,color={red}] (1.8,0.2)--(2,0.2)--(2,-0.2)--(1.8,-0.2);
	\draw[color={red}] (2,-0.2) node[below] {$7$};
	\draw[very thick,color={red}] (8.8,0.2)--(9,0.2)--(9,-0.2)--(8.8,-0.2);
	\draw[color={red}] (9,-0.2) node[below] {$32$};
	\draw[very thick,color={blue}] (4.8,0.2)--(5,0.2)--(5,-0.2)--(4.8,-0.2);
	\draw[color={blue}] (5,-0.2) node[below] {$21$};
	\draw[very thick,color={blue}] (6.8,0.2)--(7,0.2)--(7,-0.2)--(6.8,-0.2);
	\draw[color={blue}] (7,-0.2) node[below] {$22$};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche les réels qui sont à la fois dans $[9~;~28]$ et dans $[16~;~18]$.\\On regarde la partie de l'intervalle qui est coloriée à la fois en bleu et en rouge.\\On observe que $[16~;~18]\subset [9~;~28]$ donc $I=[16~;~18]$.

\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 3] (2,-0.1)--(9,-0.1);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (5,0.1)--(7,0.1);
	\draw[very thick,color={red}] (2.2,0.2)--(2,0.2)--(2,-0.2)--(2.2,-0.2);
	\draw[color={red}] (2,-0.2) node[below] {$9$};
	\draw[very thick,color={red}] (8.8,0.2)--(9,0.2)--(9,-0.2)--(8.8,-0.2);
	\draw[color={red}] (9,-0.2) node[below] {$28$};
	\draw[very thick,color={blue}] (5.2,0.2)--(5,0.2)--(5,-0.2)--(5.2,-0.2);
	\draw[color={blue}] (5,-0.2) node[below] {$16$};
	\draw[very thick,color={blue}] (6.8,0.2)--(7,0.2)--(7,-0.2)--(6.8,-0.2);
	\draw[color={blue}] (7,-0.2) node[below] {$18$};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche les réels qui sont dans $[12~;~31]$ou bien  $]19~;~41]$, ou dans les deux.\\On regarde donc la partie de l'intervalle qui est coloriée, soit en bleu, soit en rouge, soit en bleu et rouge :\\
$I=[12~;~41]$.

\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 3] (2,-0.1)--(6,-0.1);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (5,0.1)--(9,0.1);
	\draw[very thick,color={red}] (2.2,0.2)--(2,0.2)--(2,-0.2)--(2.2,-0.2);
	\draw[color={red}] (2,-0.2) node[below] {$12$};
	\draw[very thick,color={red}] (5.8,0.2)--(6,0.2)--(6,-0.2)--(5.8,-0.2);
	\draw[color={red}] (6,-0.2) node[below] {$31$};
	\draw[very thick,color={blue}] (4.8,0.2)--(5,0.2)--(5,-0.2)--(4.8,-0.2);
	\draw[color={blue}] (5,-0.2) node[below] {$19$};
	\draw[very thick,color={blue}] (8.8,0.2)--(9,0.2)--(9,-0.2)--(8.8,-0.2);
	\draw[color={blue}] (9,-0.2) node[below] {$41$};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche les réels qui sont dans $[5~;~18]$ ou bien $[24;26]$, ou dans les deux.\\On regarde donc la partie de l'intervalle qui est coloriée, soit en bleu, soit en rouge, soit en bleu et rouge.

\medskip
Les deux ensembles sont disjoints, ils n'ont aucun élément en commun.\\
                    On ne peut pas simplifier l'écriture de $I$ qui s'écrit donc $I=[5~;~18]\cup[24~;~26]$.
                    
                    \begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 3] (2,0)--(5,0);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (6,0)--(9,0);
	\draw[very thick,color={red}] (2.2,0.2)--(2,0.2)--(2,-0.2)--(2.2,-0.2);
	\draw[color={red}] (2,-0.2) node[below] {$5$};
	\draw[very thick,color={red}] (4.8,0.2)--(5,0.2)--(5,-0.2)--(4.8,-0.2);
	\draw[color={red}] (5,-0.2) node[below] {$18$};
	\draw[very thick,color={blue}] (6.2,0.2)--(6,0.2)--(6,-0.2)--(6.2,-0.2);
	\draw[color={blue}] (6,-0.2) node[below] {$24$};
	\draw[very thick,color={blue}] (8.8,0.2)--(9,0.2)--(9,-0.2)--(8.8,-0.2);
	\draw[color={blue}] (9,-0.2) node[below] {$26$};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\end{enumerate}

\end{Solution}



\begin{Indice}
Par exemple, une écriture simplifiée de $I=]13~;~35]\cup[32~;~55]$  est :\\
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}On cherche les réels qui sont dans  $]13~;~35]$ ou bien  $[32~;~55]$ , ou dans les deux.\\On regarde donc la partie de l'intervalle qui est coloriée, soit en bleu, soit en rouge, soit en bleu et rouge :\\
 $I=]13~;~55]$.\\
 \begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (15,2);
    	\draw[color ={black},line width = 3] (0,0)--(12,0);
	\draw[color ={red},line width = 3] (2,-0.1)--(6,-0.1);
	\draw[color ={blue},line width = 3] (5,0.1)--(9,0.1);
	\draw[very thick,color={red}] (1.8,0.2)--(2,0.2)--(2,-0.2)--(1.8,-0.2);
	\draw[color={red}] (2,-0.2) node[below] {$13$};
	\draw[very thick,color={red}] (5.8,0.2)--(6,0.2)--(6,-0.2)--(5.8,-0.2);
	\draw[color={red}] (6,-0.2) node[below] {$35$};
	\draw[very thick,color={blue}] (5.2,0.2)--(5,0.2)--(5,-0.2)--(5.2,-0.2);
	\draw[color={blue}] (5,-0.2) node[below] {$32$};
	\draw[very thick,color={blue}] (8.8,0.2)--(9,0.2)--(9,-0.2)--(8.8,-0.2);
	\draw[color={blue}] (9,-0.2) node[below] {$55$};

\end{tikzpicture}\\\end{minipage}
\end{Indice}
\begin{Reponse}

       
\end{Reponse}